［長文］10.6賽後檢討 未來抗爭方向

經過今日，希望大家明白以往大遊行嘅方式已經唔可行，未來嘅遊行示威要有新方向，唔好再淨係對遊行人數打飛機，ff可以搞到過百萬人大遊行。尤其面對一個視民意如浮雲嘅極權政府，三百萬人或係三百五十萬人遊行究竟又有無用呢？分區大遊行、另開和理非戰線同繼續文宣比再搞百萬人大遊行更可行有效。

喺政府克警全力打壓之下，而家根本唔會再批不反對通知書，下下都封鐵封路，基本上好難可以好似6.9，6.16，8.18噉組織到過百萬人。就算有過百萬人願意唔理不反對通知書出嚟行街，喺無黨鐵嘅情況下，香港嘅交通承載力都未必可以送到咁多人去港島，就算去到都可能走唔到。所以我覺得與其一區大遊行，不如分區大遊行(eg 新界，九龍，港島)，起碼唔使下下被困港島困獸鬥。

以今日為例，克警一早就已經部署好曬，處處封路唔俾你行，唔理你係咪和理非都會照出tg，再由多方面包抄圍捕。雖然人數上遊行人數多克警好多倍，但其實主要都係和理非，而勇武嘅人數、裝備就算點升級都唔可以同克警相比，加上克警嘅部署，好老實講喺無大台無組織嘅情況下，打陣地戰嘅贏面係零。

要避免同克警打陣地戰，同時又要避免被包抄圍捕，最好嘅方法係打游擊、分散警力部署、Be water。要喺克警部署好行動前就識走，唔好下下戀戰，盲目對侍俾時間克警部署。

但記住盡量唔好見克警就散水，要清楚克警人數同附近部署，遇到包夾向咩方向撤退，最好係等啲克警部署好曬，準備行動嘅時候就齊齊散水。但要做到呢點好難，一定要好有經驗同一早諗好逃走路線先得。所以如果無經驗嘅話我建議大家乖乖做散水撚，總好過一個二個比人拉曬。

如果要打，都一定要有明確目標，要知打嚟有咩用，唔係為發洩。好似圍狗屋呢啲真心無咩用，打游擊唔俾佢喺狗屋養精蓄銳重實際。

喺而家一上街遊行就有機會俾人拉嘅時候，另開和理非戰線都好重要，三罷、全民提款、尋求國際制裁官員都係好好嘅方向，搵政府/政府支持者嘅春袋比遊行可能更有用。

正如天琦所講，政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。要令政府支持者轉為支持自己，加強文宣同另開和理非戰線可能係未來抗爭出路。要由日常生活文宣開始，令佢地對現時所相信嘅有所懷疑，先有機會令佢地改變想法，轉為支持自己。

總括而言，遊行方向與其戀戰港島大遊行，不如分區大遊行，夠多人嘅話甚至可以區區大遊行，一嚟可以方便走佬，二嚟可以分散警力部署；抗爭方向就要多開和理非戰線，要做到軟硬抗爭，令藍絲轉營先可以贏到港共。

拋磚引玉，大家一齊入嚟檢討下。希望天琦可以早日出嚟帶領我地！！

多年cd-rom第一次出post大家多多包涵
光復香港，時代革命！